<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Iowa Gambling Task</string>
    <string name="minuti"> min</string>
    <string name="ore"> ore</string>
    <string name="tempo_impiegato">Tempo:</string>
    <string name="error_no_sd">Scheda SD non presente\nNon sarà possibile salvare
		questo lavoro</string>
    <string name="api_level_nopdf">Non è possibile salvare in PDF\nVerranno salvati 2
		file PNG</string>
    <string name="choice">Scelta:</string>
    <string name="reward">Vincita:</string>
    <string name="net_gain">Guadagno:</string>
    <string name="penalty">Perdita:</string>
    <string name="total">Totale: $</string>
    <string name="titolo_gambling">Selezionare i mazzi con un tocco</string>
    <string name="finish">Il test è finito. Grazie per aver partecipato.
		\nPer favore, avverta lo sperimentatore.</string>
    <string name="congratulations">Congratulazioni!</string>
    <string name="hai_guadagnato">Ha guadagnato un totale di:</string>
    <string name="reset">Azzera</string>
    <string name="enter_participant_identifier">Inserire il nome del partecipante</string>
    <string name="spiegazione1">Sta per iniziare un esperimento che
		riguarda i
		processi decisionali. Inizierà con una somma iniziale
		di 2000 euro
		virtuali.
		Dovrà selezionare una carta da ognuno dei 4 mazzi; ad
		ogni
		selezione riceverà una ricompenza ma potrà anche perdere dei soldi
		(l\'ammontare della vincita e l\'eventuale perdita dipenderà dal mazzo
		dal quale
		ha selezionato la carta). Il suo obbiettivo è
		quello di guadagnare quanti
		più soldi possibile e dovrà continuare a selezionare
		le carte fino alla
		fine della procedura. Toccare lo schermo per continuare</string>
    <string name="select_deck_by_touching">Tocca uno dei mazzi per selezionarlo</string>
    <string name="spiegazione2">		
        Sta per iniziare un esperimento che riguarda i processi decisionali e
		utilizza 4 mazzi di carte.
		\nPer ogni carta che sceglie, riceverà una ricompensa in base al mazzo che ha scelto. 
		Potrà anche ricevere una penalità, che le farà perdere dei soldi.
		Le penalità variano in base al mazzo e alla carta selezionata e possono
		essere maggiori o minori rispetto alla ricompensa guadagnata.
		Dovrà guadagnare quanti più soldi possibile
		fino alla fine dell\'esperimento.
		<!-- \nToccare lo schermo per iniziare -->
	</string>
    <string name="spiegazione3">At the bottom of the screen, there is a graph which
		shows you your current earnings. The more money you have, the larger
		the bar will be.\nNow, you will begin the test.\nDo you have any
		question?\nTouch to continue</string>
    <string name="start">Inizio</string>
    <string name="grafico">Grafici</string>
    <string name="profilo_delle_carte_selezionate">Profilo delle carte selezionate</string>
    <string name="finish_titolo">Fine</string>
    <string name="total_number_of_cards">Carte selezionate per ogni mazzo</string>
    <string name="grafico1">Grafico 1</string>
    <string name="grafico2">Grafico 2</string>
    <string name="exit">Exit</string>
    <string name="salva">Salva Pdf</string>
    <string name="salva_csv">Salva Csv</string>
    <string name="salvato">Salvato</string>
    <string name="info">Info</string>
    <string name="help">Help</string>
    <string name="about_message1">Questo programma riproduce fedelmente il test
		neuro-psicologico denominato \"Iowa gambling task\",
		descritto per
		la prima volta nell\'articolo:\n BECHARA, A., DAMASIO,
		A.R., DAMASIO,
		H. e ANDERSON, S. (1994), Insensitivity to future
		consequences
		following damage to human prefrontal cortex. Cognition, n.
		50, pp.
		7-12.\n\nQuest\'opera è soggetta alla licenza Creative Commons
		Attribuzione - Non opere derivate 3.0. Per visionare una copia di
		questa
		licenza:\nhttp://creativecommons.org/licenses/by-nd/3.0/it/deed.it\nAltrimenti
		si può scrivere a Creative Commons, 171 Second Street, Suite 300, San
		Francisco, California, 94105, USA.\n\nQuesto programma è distribuito
		\"As Is\", nella speranza che possa essere utile, ma SENZA
		FORNIRE NESSUN TIPO DI GARANZIA.
		\n\nLe librerie utilizzate per i
		grafici
		sono disponibili:\nhttp://www.achartengine.org
		\n\nLe librerie
		utilizzate per salvare i file pdf sono
		disponibili:\nhttp://itextpdf.com/itext.php
		\n\nGrazie a The working
		group per le icone dei grafici utilizzate nei menu:
		\nhttp://blog.twg.ca/2010/11/retina-display-icon-set
		
		\n\nGrazie a Honza Dousek per le icone Salva-Pdf e Salva-Csv utilizzate nel menu:
		\nhttps://www.iconfinder.com/Lexter
		
		\n\nGrazie a David Bellot per le
		immagini del dorso delle carte:
		\nhttp://commons.wikimedia.org/wiki/File:Card_back_01.svg
		
		\n\nGrazie a <i><b>Rodrigo Hohl</b></i> per la traduzione in Portoghese.
		
		\n\n\nSpiegazione delle autorizzazioni richieste:
		\n1) Archiviazione: il dispositivo può salvare un file pdf di report sulla scheda di memoria.
		\n2) Controlli hardware: il dispositivo può vibrare.

		\n\nPer fornire il vostro feedback, segnalare problemi, suggerire
		nuove funzionalità o richiedere applicazioni personalizzate,
		scrivete a:\nzsimolabs@gmail.com
		\n\n
	</string>
	
    <string name="help_message1">
        Quest\'applicazione è stata pensata per poter
		somministrare ai soggetti sperimentali l\' \"Iowa gambling
		task\" utilizzando smartphone o tablet con sistema operativo Android.
		\nAll\'avvio, dopo la schermata per inserire l\'identificativo
		del soggetto, comparirà una breve spiegazione dell\'esperimento. 
		Si rimanda allo sperimentatore un\'eventuale introduzione più ampia.
		\nAbbiamo scelto di non inserire all\'interno dell\'applicazione
		materiale circa i presupposti teorici o i particolari
		tecnici che riguardano questa procedura, in modo da non
		correre il rischio di influenzare il soggetto. 
		Per tali informazioni, si rimanda all\'articolo
		cui quest\'applicazione si ispira:
		\nBECHARA, A., DAMASIO, A.R., DAMASIO, H. e ANDERSON, S. (1994), Insensitivity to future
		consequences following damage to human prefrontal cortex. Cognition, n. 50, pp. 7-12.
		\nL\'interfaccia grafica è stata semplificata, rimuovendo la task bar nelle
		schermate nelle quali i soggetti utilizzano il terminale, in
		modo che non vengano distratti dai contenuti del terminale.
		\nAlla fine della procedura, premendo il tasto menu, lo sperimentatore
		potrà visualizzare 2 grafici contenenti i risultati, salvare un file PDF di riepilogo
		ed esportare i dati registrati in un file CSV.
		I files, verranno salvato nella scheda sd del dispositivo nella cartella chiamata \"iowa\" 
		e avranno il nome \"iowa\", seguito dalle prime due lettere del nome del soggetto
		e dalla data. 
		I dispositivi con sistema operativo Android 2.1 Eclair (api level 7) o precedenti,
		potranno salvare 2 file PNG con i grafici dei risultati al posto del documento PDF.
		
		\n\nNel menu impostazioni si possono selezionare delle opzioni 
		sperimentali (non presenti nel suddetto articolo) quali: associare un 
		suono o una breve vibrazione (vibrazione non presente su Motorola Xoom) alle
		vincite e alle perdite, visualizzare la progressione delle selezioni.
		
		\n\nDalla versione 1.7, è stata introdotta la possibilit&#224; di salvare tutti i dati registrati
		dall\'applicazione in forma tabellare in un file CSV. I dati sono:\n
		- nome del partecipante\n
		- numero del trial\n
		- mazzo selezionato\n
		- vincita\n
		- perdita\n
		- guadagno (vincita - perdita)\n
		- totale guadagnato\n
		- tempo di risposta (l\'intervallo di tempo in millisecondi tra i trials)\n
		- pressione esercitata sul display (se abilita)\n		
		- stile della pressione (se abilitata)\n
		- velocit&#224; del tocco (per quanti millisecondi il dito è a contatto col display)\n
		- ora\n
		- data\n
		
		
	</string>
    <string name="pi_di_un_giorno">più di un giorno</string>
    <string name="meno_di_un_minuto">meno di un minuto</string>
    <string name="introduzione">Introduzione</string>
    <string name="settings">Impostazioni</string>
    <string name="effect">Opzioni per la ricerca sperimentale</string>
    <string name="vibration">Vibrazione</string>
    <string name="vibrazione_subtitle">Breve vibrazione se la penalità ricevuta è maggiore
	della vincita</string>
    <string name="suono_errore">Suono penalità</string>
    <string name="suono_corretto">Suono vincita</string>
    <string name="suono_errore_summary">Riproduci un suono se la penalità ricevuta è maggiore
	della vincita</string>
    <string name="suono_corretto_summary">Riproduci un suono anche quando la vincita è maggiore 
	della penalità</string>
    <string name="nome">Nome</string>
    <string name="tempo">Tempo</string>
    <string name="score">Risultato</string>
    <string name="about">Info</string>
    <string name="make_donation">Donazione</string>
    <string name="donazione_summary">	    Quest\'applicazione è gratuita e senza pubblicità.
	    Se vi è stata utile e se lo ritenete opportuno, potete contribuire al
	    lavoro dello sviluppatore facendo una donazione.</string>
    <string name="donazione">donazione</string>
    <string name="paypal_input_error">ERRORE\nIl valore inserito non è corretto</string>
    <string name="testo_donazione">Inserisci quanto vuoi donare (in EURO) e clicca sul bottone giallo sottostante</string>
    <string name="grazie_donazione">Grazie per la donazione!</string>
    <string name="donazione_operazione_annullata">Operazione annullata</string>
    <string name="contribuisci">Contribuisci</string>
    <string name="changelog">Registro delle modifiche</string>
    <string name="changelog_testo">
        	1.7.2:
        	\nCorretto errore nell\'ordine delle etichette nel primo grafico.
        	\nCorretto il numero del mese nel nome dei files che partiva da zero.
        
        	\n\n1.7.1:
        	\nMigliore traduzione in Portoghese.
        	\nPiccoli miglioramenti.
        
        	\n\n1.7:
        	\nSalva i dati registrati dall\'applicazione in un file CSV.
        
        	\n\n1.6:
        	\nAggiunto il supporto alla lingua Portoghese.
        	\nGrazie a Rodrigo Hohl per la traduzione.
        	
        	\n\n1.5:
        	\nMigliorata la risoluzione per il kindel Fire e tablet con schermo da 7 pollici.
        	\nAggiunta la possibilità di spostare l\'app sulla scheda SD.
        	\nCambiata l\'interfaccia grafica.
        	
   			\n\n1.4:
   			\nCome è stato suggerito da un utente, ora i grafici nel file pdf sono più grandi.
   			\nMigliorata la definizione delle icone del menu.
   			\nMigliorato il controllo del volume.
   			\nCorretti refusi.
   			
        	\n\n1.3:
        	\nPer aiutare lo sperimentatore a studiare lo strumento,
        	abbiamo introdotto la possibilità di visualizzare la progressione delle carte selezionate.
        	
        	\n\n1.2:
	        \nL\'applicazione, mantenendo le funzionalità precedenti, è ora
	        gratuita: abbiamo scelto di privilegiarne la distribuzione e la diffusione, in
	        modo da poterla migliorare e validare attraverso un maggior numero di feedback da 
	        parte di coloro che la utilizzeranno. Per chi lo ritenesse opportuno, abbiamo
	        introdotto la possibilità di fare una donazione.
	        
	        \n\n1.1:
	        \nAggiunti suoni e vibrazione (la vibrazione non è disponibile per Motorola Xoom) </string>
    <string name="contatore_selezioni">Contatore selezioni</string>
    <string name="contatore_selezioni_summary">Visualizza la progressione della carte selezionate</string>
    <string name="selezione_n">Selezione n:</string>
	<string name="spiegazione">Spiegazione:</string>
	<string name="vuoi_terminare_test">Vuoi terminare il test?</string>
	<string name="si">Si</string>
	 

	<string name="deck">mazzo</string>
		<string name="css_name">nome</string>
	<string name="css_reward">vincita</string>
	<string name="css_penalty">perdita</string>
	<string name="css_gain">guadagno</string>
	<string name="css_total">totale</string>
	<string name="css_response_time">tempo_di_risposta</string>
	<string name="css_touch_speed">velocita_del_tocco</string>
	<string name="css_pressure">pressione</string>
	<string name="css_pressure_style">stile_della_pressione</string>	
	<!-- <string name="css_date">data</string> -->
	
	<string name="touch_test_button_label">Test della pressione</string>
	<string name="touch_pressure">pressione:</string>
	<string name="pressure_style">stile della pressione:</string>
	<string name="touch_pressure_title">Pressione del tocco</string>
	<string name="touch_speed">velocità del tocco (ms):</string>
	
	<string name="detects_the_pressure">Rileva la pressione</string>
<!-- 	<string name="detects_the_pressure_info">Informazioni sul rilevamento della pressione 
	    								su dispositivi touch screen</string> -->
	<string name="detects_the_pressure_info">Rilevare lo stile del tocco 
	    								su dispositivi touch screen</string>	    								
	    								
	
	<string name="detects_the_pressure_text_info">
	    		Vengono introdotte alcune misure sperimentali allo scopo di 
	    		intercettare lo stile del tocco dei soggetti: la pressione esercitata sulla 
	    		superficie dello schermo, lo stile della pressione, la velocit&#224; del tocco.
	    		
	    		\nIl rilevamento della pressione su dispositivi
				Android non è implementato in modo univoco e varia a seconda delle marche e
				dei modelli. Quindi, non tutti i dispositivi supportano
				il rilevamento della pressione e i dispositivi che la supportano possono essere
				calibrati in modo diverso e restituire valori differenti.
				
				Quando supportato, il dato riportato è un valore normalizzato in un range tra 0.0 e 1.0, 
				anche se valori superiori ad 1.0 possono essere generati in base alla specifica 
				implementazione dei driver. 
				La pressione può essere rilevata in due momenti: quando il 
				dito inizia il contatto con lo schermo e quando il dito interrompe il contatto con
				lo schermo: la misura salvata nel file CSV &#232; la media di questi due valori. 			
				Quando non supportato, viene restituito sempre il valore 1.0.
				
				\nInoltre, per ogni tocco, viene registrata un seconda misura chiamata \"Stile della pressione\",
				che pu&#242; assumere solo tre valori: LOW_HIGH (quando la pressione iniziale del
				tocco &#232; minore della pressione finale), HIGH_LOW (quando la pressione iniziale
				&#232; maggiore di quella finale) e EQUAL (quando le due pressioni sono uguali). 
				
				\nPer intercettare lo stile del tocco, con un dato slegato dal rilevamento della
				pressione e quindi disponibile su qualsiasi dispositivo, viene registrata la \"Velocit&#224;
				del tocco\", ovvero, per ogni tocco, la durata (in millisecondi) del contatto con lo schermo. 
				
				\n\nRiassumendo, nell\'ambito dell\'Iowa Gambling Task, l\'utilizzo della pressione
				pu&#242; aver valore solo se il dispositivo supporta il rilevamento della pressione
				e il test viene somministrato a tutti i soggetti utlizzando lo stesso dispositivo.
				\nPertanto, la registrazione e il salvataggio nel file CSV della pressione è un opzione
				che va abilitata nel menu Impostazioni (di default non viene registrata).
				
				\n\nPer la verifica e la comprensione di queste misure, è possibile selezionare
				l\'opzione della visualizzazione nella schermata iniziale di un bottone che rileva e 
				mostra la pressione, lo stile della pressione e la velocit&#224; del tocco. 	    
	</string>
	<string name="record_the_pressure">Registra la pressione</string>	
	<string name="test_button_label">Bottone di test</string>	
	<string name="show_test_button_text">Mostra il bottone per testare la pressione
	    		nella schermata principale</string>		 
	    		
	<string name="csv_file_info_text">Sintesi dei dati salvati nel file CSV</string>	
	 
	<string name="my_continue">Continua</string>
	
</resources>